在無法肯定車裏坐着甚麼人下，仍然奮力圍着車窗，只為盡量讓每個可能的同路人被囚前聽到一聲「撐住」

在無法肯定車裏坐着甚麼人下，仍然奮力圍着車窗，只為盡量讓每個可能的同路人被囚前聽到一聲「撐住」

節錄

暴政周記 - 陳沛敏

這星期特別難過。心情上難過，日子也難過。

寫這篇文章時，抬。。。。。。。

經歷過8.10國安警搜報館，《蘋果》上下已預計了這一天遲早到來。但當這天突然來到，大家仍然錯愕。到法庭旁聽的社長張劍虹原以為，違反租契的案件沒理由不可保釋吧，怎知越聽越不對勁。到了晚上，跟他談起，他只說：「我們在外面的要更加努力，守護好蘋果。」

他可以放心。早上，肥佬還柙的消息傳出，有同事已在面書輕輕的留了一句：「我們會努力工作。」是的，三個多月來，同事們掛在口邊的都是這句話：「盡做」。說緊守崗位好像陳腔濫調，泛民總辭議會淪陷、疫情復爆政府失職、抗爭案件公義未彰，流亡的流亡，入獄的入獄，氣溫越來越冷，黑暗越來越濃，但很多同事仍然努力不懈，做好每單新聞，維持公司運作。

副刊主管交來肥佬黎本周見報的文章，我們若無其事的討論往後安排。。。。。。。。。

本來，肥佬應該在跟家人享受美食。本來，周庭應該在慶祝24歲花樣年華。本來，有線的同行應該在為新聞拼搏，而不是遭連林鄭都不屑鄙視嘲笑的奴才侮辱……太多的本來和太多的應該。

有朋友、同行問我，崩壞至此，如何撐下去。

我沒有答案，但當看見有線行家的寧化飛灰、不作浮塵；看見周梓樂死因聆訊，那位十七歲的義務急救員作供後，周爸爸展露久違的笑容；聽到裁判官自行翻查材料，發現關鍵片段，要求確保警方足夠調查；還有每日在法院外，大群「送車師」拼命追囚車，在無法肯定車裏坐着甚麼人下，仍然奮力圍着車窗，只為盡量讓每個可能的同路人被囚前聽到一聲「撐住」，我就知道，我們為甚麼要撐下去。

===========

612基金可動用結餘只剩1,765 萬

612人道支援基金捐款方法